# Gradeo

Система электронного оценивания и документооборота

## Структура проекта
1. Папка `.git` - здесь хранится история git и его настройки
2. Папка `app` - проект фронтенд-приложения Gradeo (React/Typescript)
3. Папка `backend` - Gradle-проект бэкенд-приложения Gradeo(Java 14, REST API)
4. Папка `infrastructure` - скрипты для развертывания приложения с помощью Docker
5. Файл `README.md` - этот файл вы читаете сейчас
6. Файл `LICENSE` - файл лицензии GPLv3
7. Файл `.gitlab-ci.yml` - конфигурация для Continuous Integration/Continuous Delivery (CI/CD)
8. Файл `docker-compose.yml` - файл конфигурации для развертывания приложения с помощью Docker

## Процесс разработки
Правила:
1. Напрямую в master никогда не коммитим, а создаем merge requests.
2. Код должен быть верифицирован(approved) как минимум 2-мя другими людьми.
3. Код должен пройти процесс Continuous Integration без ошибок.
4. Код бизнес-логики(бэк) должен быть покрыт тестами.

Процесс разработки состоит из следующих шагов:
1. Посмотреть доступные задачи. Список задач находится на странице [Issues](https://gitlab.com/gradeo/gradeo2/-/issues) или на [Kanban доске](https://gitlab.com/gradeo/gradeo2/-/boards). Рекомендуется использовать доску.
2. Выбрать задачу, у которой еще нет исполнителя и которая находится в статусе(столбец на доске) `To Do`.
3. Задать исполнителя задачи путем указания себя в поле `Assignee` задачи.
4. Установить необходимые метки `Labels`.
5. Нажать на кнопку `Create Merge request`, потом выбрать `Create branch and merge request`, также указать хорошее название ветки.
5. С помощью `git fetch` обновляем доступную информацию о `remote branches`.
6. С помощью `git checkout <имя ветки>` создаем новую локальную ветку для нашей задачи, которую потом сможем отправить на сервер.
7. Открываем IntelliJ IDEA\Visual Studio Code и делаем задачу. Не забываем делать `git commit`.
8. После завершения разработки коммитим все и делаем `git push origin <имя ветки>`.
9. В Gitlab на странице вашего Merge Requests должны появиться ваши изменения.
10. Как только закончите разработку, нужно нажать "Resolve WIP Status".
11. Изменить метку `Labels` **In progress** на **Code review**.
12. Коллеги должны сделать вам Code Review и поставить не менее двух Approve. Могут быть замечания к коду и предложения его улучшить, сделайте это.
12. Continuous Integration Pipelines должны пройти без ошибок (все галочки должны быть).
13. Как только все ок и все работает, можно нажать кнопку Merge. Соответствующая задача закроется автоматически.
